msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pacaur\n"
"POT-Creation-Date: 2021.2.11\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: Kim Taehwan <ktcar214@ktcar214.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n > 1);\n"
"X-Language: ko\n"
"X-Source-Language: C\n"

#: pacaur:122
msgid "%sStarting AUR upgrade...%s"
msgstr "AUR 업그레이드 시작하는중..."

#: pacaur:131
msgid "%s is %snot present%s in AUR -- skipping"
msgstr "%s는 AUR에 %s등록되어있지 않습니다%s -- 건너뛰기"

#: pacaur:165 pacaur:259
msgid "latest"
msgstr "latest"

#: pacaur:180
msgid "%s is in IgnorePkg/IgnoreGroup. Install anyway?"
msgstr "%s는 IgnorePkg/IgnoreGroup 에 포함되어 있습니다. 그래도 설치하시겠습니까?"

#: pacaur:181 pacaur:186 pacaur:578 pacaur:603 pacaur:608
msgid "skipping target: %s"
msgstr "대상 건너뛰는 중: %s"

#: pacaur:191
msgid "%s: ignoring package upgrade (%s => %s)"
msgstr "%s: 꾸러미 업그레이드 (%s => %s) 무시함"

#: pacaur:209
msgid "resolving dependencies..."
msgstr "의존성 해결 중..."

#: pacaur:230 pacaur:773 pacaur:836
msgid "unresolvable package conflicts detected"
msgstr "해결할 수 없는 꾸러미 충돌이 있습니다."

#: pacaur:231
msgid "failed to prepare transaction (conflicting dependencies: %s)"
msgstr "트랜잭션 준비에 실패했습니다. (의존성이 충돌하였습니다: %s)"

#: pacaur:249
msgid "dependency cycle detected"
msgstr "순환 의존성이 감지되었습니다."

#: pacaur:266
msgid "no results found for %s"
msgstr "%s에 대한 검색 결과가 없습니다."

#: pacaur:283
msgid "no results found for %s (dependency tree: %s)"
msgstr "%s에 대한 검색 결과가 없습니다.(의존성 트리: %s)"

#: pacaur:419
msgid "dependency cycle detected (%s)"
msgstr "순환 의존성이 감지되었습니다 (%s)."

#: pacaur:579 pacaur:607
msgid "%s: ignoring package upgrade"
msgstr "%s: 꾸러미 업그레이드 무시함"

#: pacaur:580 pacaur:587 pacaur:604 pacaur:609
msgid "Unresolved dependency '%s'"
msgstr "의존성을 해결할 수 없습니다. '%s'"

#: pacaur:602
msgid "%s dependency is in IgnorePkg/IgnoreGroup. Install anyway?"
msgstr "%s가 의존하는 꾸러미는 IgnorePkg/IgnoreGroup 에 있습니다. 그래도 설치하시겠습니까?"

#: pacaur:675
msgid "%sThere are %s providers available for %s:%s"
msgstr "%s %s:%s에 대해 이용할 수 있는 %s 제공자가 있습니다."

#: pacaur:681
msgid "Enter a number (default=0):"
msgstr "번호를 입력하세요 (기본값=0):"

#: pacaur:691
msgid "invalid value: %s is not between 0 and %s"
msgstr "유효하지 않은 값: %s가 0과 %s사이에 있지 않음."

#: pacaur:696
msgid "invalid number: %s"
msgstr "유효하지 않은 번호: %s"

#: pacaur:729
msgid "looking for inter-conflicts..."
msgstr "상호간 충돌을 확인하는 중..."

#: pacaur:761 pacaur:829
msgid "%s and %s are in conflict (%s). Remove %s?"
msgstr "%s와 %s는 서로 충돌합니다 (%s). %s를 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:774 pacaur:837
msgid "failed to prepare transaction (conflicting dependencies)"
msgstr "트랜잭션 준비에 실패했습니다.(의존성이 충돌합니다)"

#: pacaur:777 pacaur:840
msgid "%s and %s are in conflict (required by %s)"
msgstr "의존성 $s(%s가 요구)를 만족시킬 수 없습니다"

#: pacaur:780 pacaur:843
msgid "%s and %s are in conflict"
msgstr "%s와 %s가 서로 충돌합니다."

#: pacaur:861
msgid "%s latest revision -- fetching"
msgstr "%s가 최신 버전입니다 -- 받아오기"

#: pacaur:863
msgid "%s-%s is up to date -- skipping"
msgstr "%s-%s는 최신 버전입니다 -- 건너뛰기"

#: pacaur:868
msgid "%s-%s is up to date -- reinstalling"
msgstr "%s-%s는 최신 버전입니다 -- 재설치"

#: pacaur:881
msgid "%s-%s has been flagged %sout of date%s on %s"
msgstr "%s-%s는 %s에 꾸러미가 오래되었다고 표시되었습니다."

#: pacaur:889
msgid "%s-%s is %sorphaned%s in AUR"
msgstr "%s-%s는 AUR에서 %s관리되지 않습니다%s"

#: pacaur:919
msgid "cached"
msgstr "캐시됨"

#: pacaur:924 pacaur:961
msgid "AUR Packages  "
msgstr "AUR 꾸러미들 "

#: pacaur:924 pacaur:963
msgid "Repo Packages "
msgstr "저장소 꾸러미들 "

#: pacaur:925
msgid "Old Version"
msgstr "오래된 버전"

#: pacaur:925
msgid "New Version"
msgstr "새로운 버전"

#: pacaur:925
msgid "Download Size"
msgstr "다운로드 크기"

#: pacaur:950
msgid " MiB"
msgstr "MiB"

#: pacaur:967
msgid "Repo Download Size:"
msgstr "저장소 다운로드 크기"

#: pacaur:967
msgid "Repo Installed Size:"
msgstr "저장소 설치 크기"

#: pacaur:967 pacaur:968
msgid "MiB"
msgstr "MiB"

#: pacaur:976 pacaur:1075
msgid "Proceed with installation?"
msgstr "설치를 진행하시겠습니까?"

#: pacaur:978 pacaur:1077
msgid "Proceed with download?"
msgstr "다운로드를 진행하시겠습니까?"

#: pacaur:985
msgid "%sRetrieving package(s)...%s"
msgstr "%s꾸러미(들)을 가져오는 중...%s"

#: pacaur:989
msgid "no results found"
msgstr "결과 없음"

#: pacaur:998
msgid "failed to retrieve packages"
msgstr "패키지를 가져오는 데 실패하였습니다"

#: pacaur:1013
msgid "%s build files are up-to-date -- skipping"
msgstr "%s의 빌드 파일들은 최신 버전입니다 -- 건너뛰기"

#: pacaur:1015
msgid "View %s build files diff?"
msgstr "%s 빌드 피일의 변경점을 읽어보시겠습니까?"

#: pacaur:1018
msgid "%s build files diff viewed"
msgstr "%s 빌드 파일의 변경점을 확인했습니다."

#: pacaur:1023
msgid "View %s PKGBUILD?"
msgstr "%s의 PKGBUILD 파일을 읽어보시겠습니까?"

#: pacaur:1026 pacaur:1050
msgid "%s PKGBUILD viewed"
msgstr "%s PKGBUILD 파일을 확인했습니다."

#: pacaur:1028 pacaur:1052
msgid "Could not open %s PKGBUILD"
msgstr "%s의 PKGBUILD 파일을 열 수 없습니다."

#: pacaur:1034
msgid "View %s script?"
msgstr "%s 스크립트를 읽어보시겠습니까?"

#: pacaur:1037 pacaur:1058
msgid "%s script viewed"
msgstr "%s 스크립트 파일을 확인했습니다"

#: pacaur:1040 pacaur:1060
msgid "Could not open %s script"
msgstr "%s 스크립트 파일을 열 수 없습니다."

#: pacaur:1069
msgid "%s errored on exit"
msgstr "%s 실행 중 오류가 발생했습니다."

#: pacaur:1150
msgid "Checking %s integrity..."
msgstr "%s의 무결성을 확인하는 중..."

#: pacaur:1153
msgid "Preparing %s..."
msgstr "%s를 준비하는 중..."

#: pacaur:1159
msgid "failed to verify integrity or prepare %s package"
msgstr "%s 꾸러미의 무결성을 검증하거나 꾸러미를 준비하는데 실패하였습니다."

#: pacaur:1166
msgid "db.lck exists in /var/lib/pacman"
msgstr "/var/lib/pacman에 db.lck이 이미 존재합니다"

#: pacaur:1169
msgid "pacaur.build.lck exists in %s"
msgstr "%s에 pacaur.build.lck이 이미 존재합니다."

#: pacaur:1174
msgid "Installing %s dependencies..."
msgstr "%s의 의존성 설치하는 중"

#: pacaur:1193
msgid "%s is up-to-date -- skipping"
msgstr "%s는 최신 버전입니다 -- 건너뛰기"

#: pacaur:1211
msgid "Installing %s cached package..."
msgstr "%s의 캐시된 꾸러미를 설치하는 중..."

#: pacaur:1216
msgid "Package %s already available in cache"
msgstr "%s 꾸러미는 이미 캐시에 있습니다"

#: pacaur:1229
msgid "Building %s package(s)..."
msgstr "%s 꾸러미를 빌드하는 중..."

#: pacaur:1256
msgid "Installing %s package(s)..."
msgstr "%s 꾸러미를 설치하는 중..."

#: pacaur:1274
msgid "Removing installed AUR dependencies..."
msgstr "설치된 AUR 의존성을 제거하는 중..."

#: pacaur:1287
msgid "%s is now an %sorphan%s package"
msgstr "%s는 이제 %s관리되지 않는%s 꾸러미입니다."

#: pacaur:1293
msgid "%s is now an %soptional%s package"
msgstr "%s는 이제 %s선택적인%s 꾸러미입니다."

#: pacaur:1299
msgid "failed to build %s package(s)"
msgstr "%s 꾸러미를 빌드하는 데 실패하였습니다."

#: pacaur:1309
msgid "Packages to keep:"
msgstr "유지할 꾸러미들:"

#: pacaur:1309
msgid "All locally installed packages"
msgstr "로컬에 설치한 모든 꾸러미"

#: pacaur:1310
msgid "AUR cache directory:"
msgstr "AUR 캐시 디렉터리:"

#: pacaur:1312
msgid "Do you want to remove all other packages from AUR cache?"
msgstr "AUR 캐시에서 다른 모든 꾸러미를 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1313
msgid "removing old packages from cache..."
msgstr "캐시에서 오래된 꾸러미를 삭제하는 중..."

#: pacaur:1320
msgid "Do you want to remove ALL files from AUR cache?"
msgstr "AUR 캐시에서 모든 파일들을 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1321
msgid "removing all files from AUR cache..."
msgstr "AUR 캐시에서 모든 파일들을 삭제하는 중..."

#: pacaur:1327
msgid "Sources to keep:"
msgstr "유지할 원본 파일:"

#: pacaur:1327
msgid "All development packages sources"
msgstr "모든 개발 꾸러미 원본"

#: pacaur:1328
msgid "AUR source cache directory:"
msgstr "AUR 원본 파일 캐시 디렉터리:"

#: pacaur:1330
msgid "Do you want to remove all non development files from AUR source cache?"
msgstr "AUR 원본 캐시에서 개발 파일이 아닌 다른 모든 파일들을 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1331
msgid "removing non development files from source cache..."
msgstr "원본 캐시에서 개발 파일이 아닌 다른 모든 파일을 삭제하는 중..."

#: pacaur:1333
msgid "Do you want to remove ALL files from AUR source cache?"
msgstr "AUR 원본 캐시에서 모든 파일들을 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1334
msgid "removing all files from AUR source cache..."
msgstr "AUR 원본 캐시에서 모든 파일을 제거하는 중..."

#: pacaur:1341 pacaur:1343
msgid "Clones to keep:"
msgstr "유지할 사본:"

#: pacaur:1341
msgid "All locally installed clones"
msgstr "로컬에 설치된 모든 사본"

#: pacaur:1343
msgid "All other locally installed clones"
msgstr "로켈에 설치된 다른 모든 사본"

#: pacaur:1346
msgid "AUR clone directory:"
msgstr "AUR 사본 디렉터리:"

#: pacaur:1354
msgid "Do you want to remove %s clones from AUR clone directory?"
msgstr "%s의 사본들을 AUR 사본 디렉터리에서 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1356 pacaur:1363
msgid "removing uninstalled clones from AUR clone cache..."
msgstr "AUR 사본 캐시에서 삭제된 사본들을 제거하는 중..."

#: pacaur:1362
msgid "Do you want to remove all uninstalled clones from AUR clone directory?"
msgstr "AUR 사본 캐시 디렉터리에서 모든 삭제된 사본을 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1370
msgid "Do you want to remove all untracked files from AUR clone directory?"
msgstr "AUR 사본 디렉터리에서 모든 추적되지 않는 파일을 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1371
msgid "removing untracked files from AUR clone cache..."
msgstr "AUR 사본 캐시에서 추적되지 않는 파일을 제거하는 중..."

#: pacaur:1380
msgid "Do you want to remove ALL clones from AUR clone directory?"
msgstr "AUR 사본 디렉터리에서 모든 사본을 제거하시겠습니까?"

#: pacaur:1381
msgid "removing all clones from AUR clone cache..."
msgstr "AUR 사본 캐시에서 모든 사본을 제거하는 중..."

#: pacaur:1493
msgid "failed to prepare transaction (could not satisfy dependencies)"
msgstr "트랜잭션을 준비하는 데 실패했습니다. (의존성을 해결할 수 없음)"

#: pacaur:1494
msgid "%s: requires %s"
msgstr "%s: %s를 필요로 함"

#: pacaur:1567
msgid " there is nothing to do"
msgstr "할 일이 없습니다."

#: pacaur:1626
msgid "usage:  pacaur <operation> [options] [target(s)] -- See also pacaur(8)"
msgstr "사용법: pacaur <동작> [옵션들] [대상(들)] -- pacaur(8) 또한 참조하세요."

#: pacaur:1627
msgid "operations:"
msgstr "동작:"

#: pacaur:1628
msgid " pacman extension"
msgstr "pacman 확장"

#: pacaur:1629
msgid "   -S, -Ss, -Si, -Sw, -Su, -Qu, -Sc, -Scc"
msgstr "   -S, -Ss, -Si, -Sw, -Su, -Qu, -Sc, -Scc"

#: pacaur:1630
msgid "                    extend pacman operations to the AUR"
msgstr "pacman의 동작을 AUR로 확장합니다."

#: pacaur:1631 pacaur:1639
msgid " general"
msgstr " 일반"

#: pacaur:1632
msgid "   -v, --version    display version information"
msgstr "   -v, --version    버전 정보를 보여줍니다."

#: pacaur:1633
msgid "   -h, --help       display help information"
msgstr "   -h, --help     도움말 정보를 보여줍니다."

#: pacaur:1635
msgid "options:"
msgstr "옵션들:"

#: pacaur:1636
msgid ""
" pacman extension - can be used with the -S, -Ss, -Si, -Sw, -Su, -Sc, -Scc "
"operations"
msgstr ""
"pacman 확장 - -S, -Ss, -Si, -Sw, -Su, -Qu, -Sc, -Scc와 같이 쓰일 수 있음."

#: pacaur:1637
msgid ""
"   -a, --aur        only search, build, install or clean target(s) from the "
"AUR"
msgstr ""
"   -a, --aur     오직 AUR에서만 "
"대상을 검색, 설치, 또는 정리합니다."

#: pacaur:1638
msgid ""
"   -r, --repo       only search, build, install or clean target(s) from the "
"repositories"
msgstr ""
"   -r, --repo     오직 저장소 에서만 "
"대상들을 검색, 설치, 또는 정리합니다."

#: pacaur:1640
msgid "   -e, --edit       edit target(s) PKGBUILD and view install script"
msgstr "   -e, --edit     대상(들)의 PKGBUILD를 수정하고 설치 스크립트를 확인합니다."

#: pacaur:1641
msgid "   -q, --quiet      show less information for query and search"
msgstr "   -q, --quiet     조회 및 검색시 더 적은 정보를 보여줍니다."

#: pacaur:1642
msgid "   --devel          consider AUR development packages upgrade"
msgstr "   --devel     AUR 개발 꾸러미들의 업그레이드를 포함합니다."

#: pacaur:1643
msgid "   --foreign        consider already installed foreign dependencies"
msgstr "   --foreign     이미 설치된 외부 의존성도 포함합니다."

#: pacaur:1644
msgid ""
"   --ignore         ignore a package upgrade (can be used more than once)"
msgstr ""
"   --ignore     꾸러미 업그레이드를 무시합니다. (여러번 사용될 수 있음)"

#: pacaur:1645
msgid "   --needed         do not reinstall already up-to-date target(s)"
msgstr "   --needed     이미 최신 버전인 대상(들)을 설치하지 않습니다."

#: pacaur:1646
msgid "   --noconfirm      do not prompt for any confirmation"
msgstr "   --noconfirm     어떤 확인 절차도 요구하지 않습니다."

#: pacaur:1647
msgid "   --noedit         do not prompt to edit files"
msgstr "   --noedit     파일을 수정하라고 요구하지 않습니다."

#: pacaur:1648
msgid "   --rebuild        always rebuild package(s)"
msgstr "   --rebuild     언제나 꾸러미를 다시 빌드합니다."

#: pacaur:1649
msgid "   --silent         silence output"
msgstr "   --silent     출력을 하지 않습니다."

#: pacaur:1764
msgid "only one operation may be used at a time"
msgstr "한번에 오직 하나의 동작만 사용될 수 있습니다."

#: pacaur:1766
msgid "you cannot perform this operation as root"
msgstr "이 동작을 root 권한으로 실행할 수 없습니다."

#: pacaur:1768
msgid "invalid option: '--info' and '--search' may not be used together"
msgstr "유효하지 않은 옵션: '--info'와 '--search'는 같이 사용될 수 없습니다."

#: pacaur:1770
msgid ""
"%s\\$VISUAL%s and %s\\$EDITOR%s environment variables not set or defined "
"%seditor%s not found"
msgstr ""
"%s\\$VISUAL%s 와 %s\\$EDITOR%s 환경변수가 설정되지 않았거나 정의된 "
"%s편집기%s를 찾을 수 없습니다."

#: pacaur:1773
msgid "you cannot use %spacaur%s as PACMAN environment variable"
msgstr "%spacaur%s를 PACMAN 환경변수로 사용할 수 없습니다."

#: pacaur:1775
msgid "%s does not have write permission"
msgstr "%s는 쓰기 권한을 가지고 있지 않습니다."

#: pacaur:1777
msgid "no targets specified (use -h for help)"
msgstr "대상이 지정되지 않았습니다. (도움말을 보려면 -h를 사용하십시오.)"

#: pacaur:1779
msgid "invalid option: '--repo' and '--aur' may not be used together"
msgstr "유효하지 않은 옵션: '--repo'와 '--aur'는 동시에 사용될 수 없습니다."

#: pacaur:1823 pacaur:1840 pacaur:1858
msgid "Package(s) %s not found in repositories, trying %sAUR%s..."
msgstr "꾸러미 %s를 저장소에서 찾을 수 없습니다. %sAUR%s에서 찾아봅니다..."
